<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text id="20170116.EN" lang="en" date="2017-01-16" place="Strasbourg" edition="Revised edition">
  <section id="creitem1" title="1. Resumption of the session">
    <intervention id="1-004-0000" speaker_id="1911" name="Der Präsident" is_mep="True" mode="spoken">
      <p sl="en">Ich erkläre die am Donnerstag, dem 15. Dezember 2016, unterbrochene Sitzungsperiode für wieder aufgenommen.</p>
    </intervention>
  </section>
  <section id="creitem2" title="2. Tribute">
    <intervention id="1-006-0000" speaker_id="1911" name="Der Präsident" is_mep="True" mode="spoken">
      <p sl="en">Meine sehr geehrten Damen und Herren! Mit großer Trauer mussten wir am 7. Januar dieses Jahres vom Tode unseres ehemaligen Kollegen Mário Soares erfahren. Herr Soares war von 1999 bis 2004 Mitglied des Europäischen Parlaments. Er gehörte der S&amp;D-Fraktion an und hat sich in diesem Hause als Mitglied verschiedener Ausschüsse, insbesondere als Vorsitzender der Delegation für die Beziehungen zu Israel, eingesetzt.</p>
      <p sl="en">Für sein Heimatland, für Portugal, war Mário Soares eine prägende, eine historische Persönlichkeit. Er stand für den Widerstand gegen Unterdrückung, gegen die Diktatur, und er war ganz ohne Zweifel für die Portugiesen und die Menschen in Europa insgesamt ein Symbol für den Kampf für die Demokratie. Als Außenminister, als Ministerpräsident und als Staatspräsident Portugals war er eine zentrale Figur beim demokratischen Aufbau seines Landes, und er war eine entscheidende Triebfeder für den Beitritt Portugals zur Europäischen Gemeinschaft.</p>
      <p sl="en">Mit Mário Soares verliert Europa einen herausragenden Staatsmann, einen Visionär und einen Pragmatiker, einen Mann des Widerstands gegen die Diktatur und einen Reformer, einen Kämpfer gegen den Autoritarismus und einen überzeugten Demokraten. Es ist unsere Pflicht und unsere Aufgabe, sein politisches Vermächtnis zu ehren und zu verteidigen.</p>
      <p sl="en">Im Namen des Europäischen Parlaments möchte ich der Familie von Mário Soares, seinen Freunden und allen, die ihm nahegestanden haben – auch hier in diesem Hause sind viele darunter –, unser tiefstes Mitgefühl übermitteln. Ich darf Sie bitten, verehrte Kolleginnen und Kollegen, sich zu Ehren dieses großen Staatsmanns von Ihren Plätzen zu erheben.</p>
      <a text="(Das Parlament erhebt sich zu einer Schweigeminute.)"/>
    </intervention>
  </section>
  <section id="creitem3" title="3. Approval of the minutes of the previous sitting: see Minutes"/>
  <section id="creitem4" title="4. Composition of Parliament: see Minutes"/>
  <section id="creitem5" title="5. Verification of credentials: see Minutes"/>
  <section id="creitem6" title="6. Composition of political groups: see Minutes"/>
  <section id="creitem7" title="7. Request for waiver of immunity: see Minutes"/>
  <section id="creitem8" title="8. Closure of judicial proceedings against a Member in a Member State: see Minutes"/>
  <section id="creitem9" title="9. Composition of committees and delegations: see Minutes"/>
  <section id="creitem10" title="10. Announcement of the candidates for election to the office of President">
    <intervention id="1-015-0000" speaker_id="1911" name="Der Präsident" is_mep="True" mode="spoken">
      <p sl="en">Ich erinnere Sie daran, dass gemäß Artikel 14 Absatz 2 der Geschäftsordnung unter Vorsitz des scheidenden Präsidenten keine Aussprache stattfinden kann, deren Gegenstand nicht die Wahl des Präsidenten oder die Prüfung der Mandate gemäß Artikel 3 Absatz 2 Unterabsatz 2 betrifft.</p>
      <p sl="en">Was bedeutet dieser schön formulierte Satz, den ich, ehrlich gesagt, beim ersten Lesen selbst auch gar nicht verstanden habe? Er bedeutet Folgendes: Wir müssen morgen gemäß den Bestimmungen unserer Geschäftsordnung die Wahl des Präsidenten vornehmen. Gemäß Artikel 15 Absatz 1 der Geschäftsordnung müssen die Kandidaturen für das Amt des Präsidenten unseres Parlaments mit dem Einvernehmen der Kandidatinnen und Kandidaten von einer Fraktion oder von mindestens 38 Abgeordneten eingereicht werden. Neue Vorschläge können vor jedem Wahlgang eingereicht werden.</p>
      <p sl="en">Ich habe gemäß der Geschäftsordnung folgende Kandidaturen für das Amt des Präsidenten des Europäischen Parlaments erhalten, die ich in alphabetischer Reihenfolge verlese. Eingereicht wurden als Vorschläge die Kandidatur von</p>
      <p sl="en">Frau Eleonora Forenza</p>
      <p sl="en">Frau Jean Lambert</p>
      <p sl="en">Herrn Gianni Pittella</p>
      <p sl="en">Herrn Laurenţiu Rebega</p>
      <p sl="en">Frau Helga Stevens</p>
      <p sl="en">Herrn Antonio Tajani</p>
      <p sl="en">Herrn Guy Verhofstadt.</p>
      <p sl="en">Die Kandidatinnen und Kandidaten haben mir mitgeteilt, dass sie mit ihrem Einvernehmen vorgeschlagen wurden.</p>
      <p sl="en">Die Wahl findet, wie Sie wissen, morgen statt. Wir treffen uns zunächst zur Durchführung des ersten Wahlgangs um 9.00 Uhr hier im Plenarsaal. Der erste Wahlgang ist vorgesehen von 9.00 bis 12.00 Uhr.</p>
      <p sl="en">Es wäre günstig, meine Damen und Herren, wenn Sie morgen Früh Ihre Badges dabei haben, weil wir möglicherweise die Identifikationskontrollen ein bisschen verstärken müssen. Warum sage ich Ihnen das? Wir haben selten alle 750 Abgeordneten hier. Wir müssen aber morgen dafür sorgen, dass alle 750 Abgeordneten ordnungsgemäß und ohne jedes Problem hier Zugang zum Saal bekommen. Nun kennt nicht jeder Mitarbeiter jeden Abgeordneten persönlich. Zur Vermeidung von Konflikten bringen Sie bitte Ihren Badge mit.</p>
      <p sl="en">Dann, meine Damen und Herren, haben wir beschlossen, dass es morgen hier eine Vorstellungsrunde gibt. Ich habe eben am Anfang gesagt: Normalerweise findet diese Wahl ohne Aussprache statt. Die Fraktionen haben sich aber untereinander darauf verständigt, dass die Abgeordneten, die als Kandidatinnen oder Kandidaten vorgeschlagen wurden, sich morgen hier kurz vorstellen können. Wir haben in der Konferenz der Präsidenten vereinbart, dass dies mit drei Minuten Redezeit geschehen soll, und zwar in umgekehrter Reihenfolge: Wir beginnen mit den kleineren und enden mit den großen Fraktionen.</p>
      <p sl="en">Das ist im Wesentlichen das, was ich Ihnen mitzuteilen habe.</p>
      <p sl="en">Wir werden morgen Früh noch Zähler bestimmen müssen. Das heißt, aus der Mitte aller 751 Abgeordneten losen wir aus, wer von Ihnen, liebe Kolleginnen und Kollegen, morgen als Zählerin oder als Zähler fungieren soll.</p>
      <p sl="en">Ich habe jetzt schon eine große Bitte an die Zählerinnen und Zähler, und ich sage das auch in der gebotenen Klarheit: Diejenigen, die zählen, möchten bitte ihre Mobiltelefone zuhause lassen. Denn ich glaube, dass das Parlament einen Anspruch darauf hat, dass nicht irgendwelche Agenturen Ergebnisse veröffentlichen, sondern dass sie hier im Plenum bekanntgegeben werden. Ich sage das deshalb, weil ich als derjenige, der diese Sitzung leitet, auch darauf achten werden, dass es nicht die Zähler sind, die irgendetwas verbreiten, sondern dass wir das machen. Ich glaube, dass das zur demokratischen Gepflogenheit dazu gehört.</p>
      <a text="(Beifall)"/>
      <p sl="en">Jetzt entlasse ich Sie in den Wahlkampf. Wir sehen uns morgen Früh.</p>
    </intervention>
  </section>
  <section id="creitem11" title="11. Documents received: see Minutes"/>
  <section id="creitem12" title="12. Agenda for next sitting: see Minutes"/>
  <section id="creitem13" title="13. Closure of the sitting"/>
</text>
