<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<text id="20210521.EN" lang="en" date="2021-05-21" place="Brussels" edition="Revised edition">
  <section id="creitem1" title="1. Opening of the sitting"/>
  <section id="creitem2" title="2. Composition of committees and delegations : see Minutes"/>
  <section id="creitem3" title="3. Voting session">
    <intervention id="5-007-0000" speaker_id="2323" name="Der Präsident" is_mep="True" mode="spoken">
      <p sl="en">Ich eröffne jetzt die heutige Abstimmungsrunde. Die Dossiers, über die wir abstimmen, sind der Tagesordnung zu entnehmen.</p>
      <p sl="en">Die Abstimmungsrunde ist bis 11.00 Uhr geöffnet. Es kommt dasselbe Abstimmungsverfahren zur Anwendung wie in den vorangegangenen Abstimmungsrunden. Alle Abstimmungen sind namentlich.</p>
      <p sl="en">Ich erkläre damit die Abstimmungsrunde für eröffnet. Sie können bis 11.00 Uhr abstimmen. Die Ergebnisse dieser Abstimmungsrunde werden um 13.00 Uhr bekannt gegeben.</p>
      <a text="(Die Sitzung wird um 9.46 Uhr unterbrochen.)"/>
    </intervention>
  </section>
  <section id="creitem4" title="4. Resumption of the sitting"/>
  <section id="creitem5" title="5. Announcement of voting results: see Minutes"/>
  <section id="creitem6" title="6. Explanations of vote: see Minutes"/>
  <section id="creitem7" title="7. Corrections to votes and voting intentions: see Minutes"/>
  <section id="creitem8" title="8. Approval of the minutes of the part-session and forwarding of texts adopted: see Minutes">
    <intervention id="5-014-0000" speaker_id="2323" name="Der Präsident" is_mep="True" mode="spoken">
      <p sl="en">Die Protokolle der Sitzungen vom 17. bis zum 21. Mai 2021 werden dem Parlament zu Beginn der nächsten Sitzung zur Genehmigung vorgelegt. Wenn es keine Einwände gibt, werde ich die in diesen Sitzungen angenommenen Entschließungen den in diesen Entschließungen genannten Personen und Gremien übermitteln.</p>
      <p sl="en">Wir sind am Ende der laufenden Sitzungswoche angelangt. Ich bedanke mich bei allen beteiligten Diensten, bei den Kolleginnen und Kollegen, die den ordnungsgemäßen Ablauf dieser Sitzung sichergestellt haben. Ich wünsche Ihnen ein schönes Wochenende, es ist ein Feiertagswochenende.</p>
      <p sl="en">Eigentlich wäre es ja angemessen, dass wir über das Wochenende tagen, wir könnten da sehr kostengünstig tagen, könnten ausnahmsweise auf die Dienste der Dolmetscher verzichten, weil an Pfingsten ja der Heilige Geist dafür sorgt, dass die Menschen sich unabhängig von ihrer Sprache verstehen. Leider ist das nicht möglich. Wir sehen uns in der kommenden Woche wieder.</p>
    </intervention>
  </section>
  <section id="creitem9" title="9. Dates of forthcoming sittings : see Minutes"/>
  <section id="creitem10" title="10. Closure of the sitting"/>
  <section id="creitem11" title="11. Adjournment of the session">
    <intervention id="5-019-0000" speaker_id="2323" name="Der Präsident" is_mep="True" mode="spoken">
      <p sl="en">Ich erkläre die Sitzungsperiode des Europäischen Parlaments für unterbrochen.</p>
    </intervention>
  </section>
</text>
